# ![PJATK](../../.assets/banner.png)

[Test_functions_for_optimization](https://en.wikipedia.org/wiki/Test_functions_for_optimization)

- Zadanie 1

  - Zaimplementuj ogólny interfejs reprezentujący dowolną taką funkcję. Zaimplementuj kilka wybranych przez Ciebie funkcji testowych (co najmniej 3).

- Zadanie 2

  - Zaimplementuj funkcję, która będzie znajdywała przybliżone rozwiązanie dla dowolnej z zaimplementowanych funkcji. Zrób to w następujący sposób:

  - Zaimplementuj funkcję (lub metodę), która będzie pobierała jako argument funkcję do zoptymalizowania oraz zakres dziedziny. Funkcja ta będzie wykonywała losowe próbkowanie punktów dziedziny w celu znalezienia takiego, dla którego wartość funkcji celu będzie najlepsza.

- Zadanie 3 - na dodatkowy punkt
  - Przygotuj wykres, pokazujący jakość rozwiązania w stosunku do czasu obliczeń. Uśrednij go z 20 eksperymentów. Jeśli nie masz pomysłu jak wygenerować wykres - skorzystaj z Gnuplot-a.
